+++
layout="docs"
title= "Objets Utiles"
description = ""
group= "htmlcss"
section="commencer"
toc= true
date= "2022-09-03T22:49:18+02:00"
draft= false
+++
## 1 - Menu flex
{{< callout >}}
**Documentation sur la technique flex :[](https://www.alsacreations.com/tuto/lire/1493-css3-flexbox-layout-module.html)**  
[Documentation flex](https://www.alsacreations.com/tuto/lire/1493-css3-flexbox-layout-module.html)
{{< /callout >}}
Nous allons modifier le code HTML de façon à obtenir le menu suivant :

{{< figure-abs "images/htmlcss/flexMENU.png" "flexMENU" >}}

Vous copiez le code suivant dans le body.
{{< bt-collapse idc>}}
```html
<nav>
    <ul class="nav">
        <li>
            <a href="#presentation">Accueil</a>
        </li>
        <li>
            <a href="#produits">nos produits</a>
        </li>
        <li>
            <a href="#contacts">Nous contacter</a>
        </li>
        <li>
            <a href="#plan">Plan d'accès</a>
        </li>
        <li>
            <a href="#quiSommesNous">Qui sommes-nous ?</a>
        </li>
    </ul>
</nav>
```
{{< /bt-collapse >}}

Dans la page css, ajoutez le code suivant :
{{< bt-collapse id1>}}
```css
/************* Gestion de la présentation (layout) *************/
/* Positionnement en ligne des li */
.nav{
    display: flex;
    flex-direction: row;/* */
    flex-wrap: wrap;/* */
    justify-content: flex-start;/*  */
    align-items: stretch;/* */
}
.nav a{
    display: block;/* */
}

/************* Gestion des styles *************/
.nav{
    list-style-type : none;/*  */
    margin: 0;
    padding: 0;
    background: #00c7f0;
}
.nav li a{
    text-decoration: none;/*   */
    padding: 1em;/*   */
    color: white;
    text-transform: uppercase;/*  */
    letter-spacing: .09em;/*  */
}
.nav a:hover {
    background: #00b7f5;/*   */
}
```
{{< /bt-collapse >}}
## 2 - Formulaire flex
{{< callout >}}
**Documentation sur la technique flex :[](https://www.alsacreations.com/tuto/lire/1493-css3-flexbox-layout-module.html)**  
[Documentation flex](https://www.alsacreations.com/tuto/lire/1493-css3-flexbox-layout-module.html)
{{< /callout >}}
Nous allons modifier le code HTML de façon à obtenir le template suivant :

{{< figure-abs "images/htmlcss/flexForm.png" "flexForm" >}}

Vous copiez le code suivant dans le body.
{{< bt-collapse ida>}}
```html
<div class="container">
    <form  action="mailto:adresse@email.tld" method="post">
        <ul class="flex-form">
            <li>
                <label for="nom">Nom</label>
                <input type="text" id="nom" placeholder="Entrez votre nom ici">
            </li>
            <li>
                <label for="prenom">Prénom</label>
                <input type="text" id="prenom" placeholder="Entrez votre prénom ici">
            </li>
            <li>
                <label for="email">Email</label>
                <input type="email" id="email" placeholder="Entrez votre email ici">
            </li>
            <li>
                <label for="telephone">Téléphone</label>
                <input type="tel" id="telephone" placeholder="Entrez votre téléphone ici">
            </li>
            <li>
                <label for="message">Message</label>
                <textarea rows="6" id="message" placeholder="Entrez votre message ici"></textarea>
            </li>
            <li>
                <button type="submit">Envoyer</button>
            </li>
        </ul>
    </form>
</div>
```
{{< /bt-collapse >}}
Dans la page css, ajoutez le code suivant :
{{< bt-collapse idb>}}
```css
/************* Gestion de la présentation (layout) *************/
.flex-form li{
    display: flex;
    flex-wrap: wrap; /* */
    justify-content: flex-start;/*  */
    align-items: center;/*  */
}
/* la taille du label va de 120 à 220px */
.flex-form > li > label {
    flex-grow: 1;/*  */
    flex-shrink: 0;/*  */
    flex-basis:120px;/*  */
    max-width: 220px;/*  */
}
/* la taille de la saisie est de 220px la taille totale de la ligne est de 340px*/
.flex-form > li > label + *{
    flex-grow: 1;/*  */
    flex-shrink: 0;/* */
    flex-basis:220px;/*  */
}
/************* Gestion des styles *************/
body {
    background: #f2f2f2;
}
.flex-form li button {
    margin-left: auto;
    padding: 8px 16px;
    border: none;
    background: #333;
    color: #f2f2f2;
    text-transform: uppercase;/*  */
    letter-spacing: .09em;/*  */
    border-radius: 2px;/*  */
    cursor: pointer;/* */
}
.flex-form li {
    padding: 8px;
    font-weight: 300;
    letter-spacing: .09em;
    text-transform: uppercase;
}
```
{{< /bt-collapse >}}
